警察濫暴 毆吳文遠鎖黃之鋒

警察濫暴 毆吳文遠鎖黃之鋒

頭條

【7.1大遊行】
【本報訊】國家主席習近平訪港期間，一邊有警方高壓隔禁示威者，一邊有疑似黑勢力搗亂和平請願。昨先有示威道具棺材被毀，再有示威者遭警員毆打及出言拔槍恐嚇。社民連主席吳文遠昨早在灣仔準備示威，遭多名大漢襲擊，但警方卻帶走吳等示威者，更在警車內向他施襲，香港01拍攝到，有警務人員拉扯吳的頭髮，將他的頭部撞向警車車窗。有立法會議員及關注警權的組織促請警方徹查事件。
記者：謝明明 林社炳
社民連、四五行動、香港眾志等20多名成員昨早在灣仔修頓集合，準備遊行到舉行升旗禮的金紫荊廣場抗議，被過百名藍絲包圍。有身穿黑衣的男子，趁示威者準備示威橫額時，突然衝前用腳踢他們，被警方帶走。當遊行隊伍出發時再被多名大漢搶奪示威物品，示威道具棺材被毀，有示威者更被箍頸襲擊。
但警方在沒有警告下，將參與示威的梁國雄、吳文遠等人推倒地上拘捕，指他們有可能構成破壞公眾秩序而被帶上警車，他們抵達警署後被釋放。

「同黑社會有乜分別」

香港眾志及社民連召開記者會，吳文遠和社民連成員陳皓桓投訴，在警車內被警員襲擊。吳指，他被扣上手銬，並四腳朝天被帶上警車。警車關門後，有警員以粗口辱罵吳，並重複踢吳下體兩次。吳大叫救命，另一警員則拉扯吳的頭髮，將他的頭撞向警車車窗。陳皓桓亦被警員用手肘批其肋骨，並踢他的手腳。吳及陳展示傷勢，兩人手臂、手肘及背脊均見明顯傷痕。
香港01報道，其記者在警車前拍攝到吳被警員拉扯頭髮，記者告知警員有示威者被打，卻反被驅趕，指該處不能採訪。
吳嚴斥警察使用暴力，他稱會去驗傷及向警方投訴被毆打。吳指，社民連超過10名成員在習近平訪港前後72小時被過百名警員全天候跟蹤、滋擾，亦被過百名疑似黑社會人士滋擾、甚至毆打，「今時今日，警察同黑社會做緊嘅嘢有乜分別？」
立法會保安事務委員會委員林卓廷指，警方在拘捕吳文遠等人時，並無清楚交代被捕原因及作警誡，已屬非法拘捕及非法禁錮；而吳被扣上手銬，並無反抗下遭警員用武力直斥警方濫用武力，他要求警方全面調查事件。他指習訪港期間，連串示威者遭襲擊及恐嚇，「似乎背後有班有組織嘅人士透過惡勢力，直接沒收遊行道具，阻礙遊行，擾亂秩序，再令示威者無法和平示威」。
民權觀察成員沈偉男指，吳文遠在警車上遭警員拉扯頭髮明顯有襲擊成份不能接受，他促警方調查，質疑警方以反恐包裝習訪港，實為打壓示威聲音。民權觀察考慮就今次警方侵犯人權撰寫報告，並提交相關國際組織。
警方回應稱有責任及權力採取適當措施，確保參與公眾活動人士安全，遂將他們帶上警車及載離現場。由於部份人情緒激動，為保護其自身及其他人免受傷害，人員將部份人扣上手銬。待相關人士情緒平靜後便讓其離開。投訴警察課已接獲相關投訴，會按既定程序公平公正處理，現階段不作評論。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

歷年7.1遊行人數

頭條 5小時前

30惡煞搶棺毀示威道具

頭條 5小時前

警稱掹槍恐嚇眾志

頭條 5小時前

社團接柯打阻示威

頭條 5小時前

工黨成員被捕踢保

頭條 5小時前

黃之鋒入冊遇到劉馬車會唔會打架？